---
layout: page
title: Spenden
permalink: /spenden/
nav_order: 110
---

# Material- und Geldspenden

Die wertvollste Spende, die Ihr uns machen könnt, ist Eure Zeit.
Siehe auch [Mitmachen](/mitmachen/).
Darüber hinaus sind wir für Material- und Geldspenden
sehr dankbar und wissen diese sehr zu schätzen.


## Geldspenden

Wir finanzieren darüber Campmaterialien, Flyer, Plakate, Banner, gelegentlich
Klettermaterialien, juristische Ausgaben und diverse kleinere Posten.

Dankenswerterweise nimmt die [Bürgerstiftung
Augsburg](https://www.buergerstiftung-augsburg.de/) für uns Spenden entgegen.
Die Kontodaten lauten:

    Name: Bürgerstiftung Augsburg
    IBAN: DE22 7205 0000 0000 0263 69
    Verwendungszweck: Klimacamp (unbedingt angeben, sonst kann die Spende nicht zugeordnet werden!)

## Sachspenden
Es gibt es ein paar Dinge, die wir immer wieder gebraucht werden und die gerne jederzeit [im Camp](/mitmachen/#adresse) vorbei gebracht werden können.

**Bitte keine Gegenstände neu kaufen und nur überflüssiges Material spenden!**

### Aktuell benötigt
- Kabeltrommel
- Akkuschrauber
- Bit-Sets
- Acrylfarben & Pinsel
- LED-Lichterketten mit Solar
- Zahlenschlösser für Fahrräder
- C-Batterien für Megafone


- **Feldbetten**
- Kletterseile (dynamsich / statisch) auch gebrauchte alte als Materialseil!
- **große Holzsäge**
- **Zieheisen/Schälmesser/Schäleisen** zum Entrinden von Baumstämmen**
- Tassen/Becher oder tiefe Teller aus Edelstahl, Emaille oder Hartplastik
- große Löffel
- Schöpfkelle Gastro-Edelstahl
- Panzertape
- Planen
- **Bettlaken, Bettbezüge, Tischdecken und andere Stoffe jeder Farbe als Bannerstoff**
- Eddings und andere Permanentmarker
- **Mannschaftszelte, feuerfeste Mannschaftszelte, Bundeswehrzelte, Küchenzelte**
- **Fahrradschlösser, alte Fahrräder, Fahrradteile**
- Beamer (gerne auch als Leihgabe)

### Werkzeuge und Baumaterial
- Säge, Hammer, Zangen, Schraubenzieher, Schraubschlüssel, ...
- Akkuschrauber, Akkubetriebenes Werkzeug, Akkus
- Holzbretter/-latten und Kanthölzer (so lang wie möglich)
- Holzbalken
- Paletten
- Planen (LKW-Planen, Werbebanner, etc.)
- Wellblech und ähnliche Dächer
- bruchfeste transparente (Plexiglas, Polycarbnat) Scheiben
- Panzertape- Brechstange, Axt- Handkarren, Schubkarren,
- Metallstangen- Schrauben, Nägel, Metallwinkel, ...
- Fenster

### Küchenutensilien
- bruchfestes, wiederverwendbares Geschirr (besonders Becher und  Teller) aus Emaille oder Hartplastik
- Große Töpfe
- sonstiges Geschirr (bruchfest)
- Besteck- Großküchenbedarf
- **Nudelmaschine**

### Essen (vegan, im Besten Fall Bio und Regional)
- **vegane Aufstriche**
- **Snacks, vegane Schokolade und Müsliriegel**


### Fahrradbedarf
(für unsere gemeinschaftlichen Fahrräder und die Bikekitchen,
die sich um die Reperatur und Pflege kümmert)
- **Schlösser jeder Art **
- gebrauchte Fahräder, Lastenräder & Anhänger
- Schläuche
- Werkzeug (Inbusschlüsssel, Schraubenschlüssel, ...)


### Outdoor
- **Hängematten**
- Feuerzeuge
- Taschenmesser, Rettungsmesser
- stabile Trinkwasserkanister alle Größen
- Rucksäcke
- verschließbare Taschen
- Zelte
- Sekundenkleber
- Abtönfarbe und Acrylfarbe
- Bannerstoff (Bettlaken, Stoffe, Tischdecken und Co jeder Farbe)
- Erste-Hilfe-Sets
- **große lebensmittelsicher verschließbare Kisten**
- **Eddings** und andere Stifte

### Elektronik
- **Powerbanks**
- Laptops
- **gebrauchte Smartphones und Handys**
- Registrierte SIM-Karten
- **Kopflampen** (am besten mit Rotlicht)
- **Megaphon**
- Solarpanele
- Solarladeregler
- PV/Solar Verkabelung Solarstecker

### Klettermaterialien
*Gebrauchtes Klettermaterial bitte immer beschriften mit Art,
Kaufzeitpunkt, Nutzungsdauer und -intensität
(Zettel dran, nicht direkt draufschreiben).*
- Kletterseile (dynamsich / statisch) auch gebrauchte alte als Materialseil!
- Klettergurte
- Karabiner (jede Form), Materialkarabiner
- Seilrollen
- Baumpflegeausrüstung
- Drahtseile
- und was ihr sonst so übrig habt

### Kleidung (alles was warm hält)
- Gummistiefel
- Thermo-Unterwäsche
- Regenkleidung, Winterkleidung
- warme Winterschuhe
- **warme Socken**
- Arbeitshandschuhe


Da es uns wichtig ist die natürlichen Ressourcen zu schonen,
freuen wir uns besonders, wenn Dinge nicht neu gekauft werden müssen.
Wenn ihr also etwas aus der Liste da habt und nicht selber braucht,
passt das natürlich ideal.
Bei Lebensmittelspenden ist zudem wichtig,
dass keine tierischen Produkte enthalten sind.
